一直挑戰挑戰再挑戰！這樣的C.朗能不愛嗎？

「我不想留在自己的舒適區，我喜歡尋求新的挑戰。我知道這會是艱難的，但在我的職業生涯中，我總是遇到過艱難的挑戰。」 面對全世界記者，C.朗拿度解釋了自己加盟祖雲達斯的選擇。

一般來講，人在功成名就之後，總是願意繼續按照原軌跡前行，因為這樣既能享受榮光，還能以最小風險繼續著自己的成功人生。這是人之常情，無可厚非。但C.朗拿度不一樣，他在自己榮譽的巔峰，卻突然選擇了新的挑戰，這樣的C.朗拿度，即使你不是他的球迷，你也會對他產生敬意。

C.朗拿度的生涯貫穿著挑戰
C.朗拿度職業生涯起飛的階段，是在曼聯時期。他踢上穩定主力，是在2004/2005賽季。對英超過往有印象的球迷一定知道，這時的英超不是曼聯的天下，也不是阿仙奴的天下，這時統治英超的是摩連奴和他的巔峰車路士。不管願意不願意，C.朗拿度在職業生涯剛入佳境的情況下，就對上了那支鋼鐵一般的「摩連奴一期」車路士。

連續兩個賽季，曼聯都被車路士壓制，只能屈居英超第二名。但這兩個賽季的磨礪，卻讓C.朗拿度更加的成熟。從06/07賽季開始，C.朗拿度成長為曼聯的頭牌球星，而他也帶領球隊拿到了英超三連冠，以及一座歐聯冠軍獎盃，他個人則加冕了2008年度金球獎。在C.朗拿度達到個人職業生涯小高峰時，球壇外部的競爭環境卻在悄然發生變化——巴塞和美斯崛起了。

在英超登上巔峰之後，C.朗拿度開始尋找新的挑戰，這時他將目光對準了那支震驚全球壇的巴塞和巔峰美斯。2009年夏，C.朗拿度登陸了皇馬。那一年夏天，巴塞在剛剛過去的賽季里橫掃球壇，加冕了西甲、歐聯、西班牙盃冠軍。而皇馬則是悲慘的，他們在西甲中慘遭巴塞2-0、6-2羞辱，歐聯中更是連續5個賽季止步16強。在皇馬的低谷，在巴塞和美斯的巔峰，C.朗拿度來了。

選擇如此艱巨的挑戰，C.朗拿度承受的壓力也是非同尋常的。09/10、10/11賽季，西甲依然是巴塞的天下，球壇的大贏家是巴塞和美斯，而皇馬和C.朗拿度則始終被壓制。這種情況，直到11/12賽季才改變，C.朗拿度力助皇馬拿到了當賽季西甲冠軍。但在金球獎競爭方面，C.朗拿度卻是不幸的，他撞上了更巔峰的美斯，巴塞頭牌竟在2012年攻入了史無前例的91球，這創造了球壇年度入球紀錄，而C.朗拿度依然只能活在美斯的陰影下。

可以說，C.朗拿度在皇馬的前4年，都是相對憋屈的，因為他從金球獎1-0領先美斯，變成了金球獎1-4美斯。由此可見，C.朗拿度選擇的這條挑戰之路有多麼的艱難。但最終，C.朗拿度還是將劣勢扳了回來。最近5年里，C.朗拿度開始反超美斯，他個人5年4奪金球獎，總數和美斯戰成5-5平。

原以為，C.朗拿度會就此選擇繼續在西甲硬剛美斯，畢竟他力助皇馬剛剛拿到了歐聯冠軍，畢竟他在世界盃上的表現沒有減分。若是留在皇馬，那他下半年只要不個人表現大滑坡，那他還是有較大概率拿到2018年度金球獎，但是C.朗拿度就是C.朗拿度，他選擇了一條不一樣的路——轉會祖雲達斯。

不管怎麼看，轉會祖記對於C.朗拿度而言都是挑戰大於機遇的。畢竟，祖記無法像皇馬那樣，給C.朗拿度提供超強的輔助配置（陣容等），畢竟，意甲的影響力不如西甲。在聲望的巔峰，去一個完全陌生的聯賽，去一個影響力無法匹敵西甲和英超的聯賽，去一支配置非皇馬巴塞級別的球隊，C.朗拿度這一次依然做出了和常人不一樣的選擇，哪怕33歲，他還要進行難度超乎尋常的挑戰。
挑戰者更配稱偉大

在生活中，樂於挑戰，總換環境奮鬥，這不算什麼負面行為，可也絕對不算正面行為。但在競技體育中，勇於選擇更難挑戰，這卻是很正面的行為，甚至是能夠獲得球迷稱讚的行為。因為，這更符合競技體育的精神——更強。而C.朗拿度選擇的這條路難度之高，更是其他巨星所不敢嘗試的。

回顧歷史，超級巨星們，至多在當今三大聯賽中的兩個效力過，征服三大聯賽，並都踢出超級表現的球星，至今你也想不出有誰。所以，C.朗拿度的這條路，註定是極度艱難的。他的這次挑戰，也是史無前例的。這樣的勇氣，這樣的心氣，這樣的精神，整個球壇都為之側目。

已經征服了英超和西甲的C.朗拿度，若再能征服意甲，那他的成就必將是史無前例的。這樣一條路若被趟平，難道不能稱之為偉大嗎？

結語
不管你為什麼不喜歡C.朗拿度，但你絕對不是因為他的勇敢、拚搏和戰鬥精神。不管你為什麼喜歡C.朗拿度，你也一定會因為他不斷的選擇挑戰，攀登高峰而更欣賞、喜歡他。接下來，C.朗拿度迎來新的挑戰，一如他登陸英超、登陸西甲時那樣，這一次，C.朗拿度能有怎麼樣的成就呢？

講到美斯唔敢去其他聯賽證明自己咁 冇人出到起錢咋

俾美斯撚到敗走講到尋找挑戰咁

講到無人出得起錢咁 無人想嘥錢咋

西甲神射手+助攻王俾你講到一文不值

出到去只係一個普通人，你睇世盃

有冇睇外圍賽呀
唔係佢阿根廷連世界盃都冇得打呀

成堆基佬J叉燒丙朗J到成地精

講唔過就負皮
兩個助攻又唔見你講